金管局今日做接盤俠 一日接118億

港匯持續弱勢，據彭博顯示，金管局晚上再度入市承接約72.53億港元沽盤，本港銀行體系結餘將於8月17日降至976.38億元，跌破千億大關。

今次是金管局一天內第三度入市，三次累計承接約117.67億港元沽盤。自今年4月弱方兌換保證首次觸發以來，金管局已累計承接約821.23億港元。

咁接法點挨到9月加息

終於跌到落1000億樓下

銀行依幾日先減定存息

銀行真係仆街黎 幫手走資仲搵HKMA水 全世界都搶緊美金，得HKMA咁好人放水

再接多鑊

一日一百億,十日都挨唔到呀

嘩嘩嘩 就爆就爆

沒事兒

如果用埋嗰一千億會點

有得唔放咩？沽港元佢唔接已經港爆啦

香港銀行體系大把熱錢 黎緊100年都唔使加息

金管局昨晚再兩度承接港元沽盤 買入122.77億港元

無晒美金做底渣住D變元變廢紙
一係轉綁人民幣

好怕人少少econ sense都無就係依啲post討論
你唔接即係聯繫匯率玩完，即係港元都玩完

真係癲上黎真係會綁人仔

知唔知係全世界係得香港咁on9比左個加息權銀行？本身佢有權加息就可以控制住，可借HKMA冇啊，只可以沽美金咁被動啊。呢個就係HKMA on9之處

股joy

上次經驗接到咁上下會停

哩樣真係好on9 銀行繼續理撚得你

無晒美金 咪成手人仔囉

金管局再買50億港元 銀行結餘撲900億
建立時間 (HKT): 0816 08:30

銀行體系總結餘撲900億！港滙在周三紐約滙市時段再觸及7.85弱方兌換保證，金管局出手承接港元沽盤，買入50.24億港元。

本周五香港銀行體系總結餘將降至大約926億港元。連同較早時間買入72.53億港元、昨日中午亞洲交易時段買入23.55億港元以及昨早凌晨買入約21.59億港元，金管局在兩日內合共買入167.91億港元。
港滙繼續徘徊在7.85水平。

全世界收水，HKMA放水 比美金返美國，幾咁偉大

冇得唔接。佢作用就係守住個range. 總之7.85 多多都要做. 7.849 就唔使理
至於佢有冇同銀行傾下加H 就另一回事。但佢唔可以決定加唔加息

如果個額依舊每日咁大
兩星期係咪已經爆煲
想問金管局無哂結餘可以點

繼續買 唔好停

仲有4000 億票據係手

上月比人套息咪又係咁講

爆爆爆

結到入肉（4000億），放心，唔會冇曬，因為燒到一半香港資產價格就會仆街（股，樓）

即係仲4000億去接？

正解，果4000 億未燒晒之前，出面已經愁過李莫愁

落番7.8491

想請教下
銀行唔加息嘅原因係？

前面咪大把人講左
追下post 啦

其實會唔會沽到國際市場冇晒港元

本身就水浸（冇人借錢）加上走資，問HKMA攞美金返美國，又可以套息，根本冇本生利，仲有要考慮到企業債，公司債問題，佢地一出事，工都冇得你扛，比著你係銀行會唔會加息啊

你要明白點解咁多人由HKD -> USD 先。
如果HKD 係有吸引力，假如持有hkd 同usd 一樣回報，又有聯匯。轉黎轉去屎忽癢咩

點解usd 咁吸引，而hkd 吸引力又低。諗下就會明其實燒晒果900 億之後，銀行就必然要做野

其實有冇得查 邊個拎住咁多港元沽？
中國 美國 定 歐洲

係咪匯豐減定期存款息？

點止4000 億

好幾間都減 不過減三個月 半年定存

樓市照鳩鳩鳩啦

1,055,328 million 1萬億

屌佢老母
有錢就換撚晒美金
順便送佢一程

渣左又得，自由港，人地想沽爆你都冇問題架

yes海嘯後湧左萬幾億港紙黎香港，而家流走左千零億咋

靠連登班廢淡

有錢佢地都上樓啦

點解結餘唔列埋一萬億入去？

唔該晒 繼續學野

想問果4000億票據存在係用黎做咩

用黎換港紙比銀行做生意，銀行要借港元，再借出去，就要用外滙票據做抵押

銀行太多錢，你當佢地將呢1萬億擺左入金管局做定期

結餘一少唔夠流動性，銀行就會問金管拎番定期筆錢

其實所有用聯繫匯率嘅國家都無辦法自由加息

銀行資金充裕

早係三月嘅時候，其中一個行家寫嘅commentary，我抽其中一段俾大家參考:

Since Q1 2009 after the financial crisis, HKD was a haven currency and HK capital markets attracted cashflow from all over the world, USDHKD hit 7.75 continously and we started to see capital inflow and increase of aggregate balance. Aggregate balance climbed up to 300bio by end of 2009 and HKMA started to issue more exchange fund bills since 2009. By looking at the extra exchange fund bill being issued (since 2009, 893bio HKD and we need to adjust 16bio on coupon interest and the actual amount should be 877bio HKD) and the outstanding aggregate balance, there is actually 1.056 trillion(877bio EFBN plus 179bio Aggregate balance) HKD sitting here in the system from capital inflow.

都係果句，有幾多人以為用完個千億就真係無哂錢

咁擺粒膠係咩意思？
唔通巴打覺得佢講得唔岩？

唔止4000億咁少

我話OK就OK啦

咪玩啦 你手上冇港紙 點沽丫
d錢跌晒落金管局有入冇出
市面就會越黎越少港紙
空手沽的話 你要搵邊個賣番港紙比你？

而家電子貨幣流通 的確係減少左市面港幣的需要 但係都冰山一角 沽到冇晒港幣 你要係金管局拎番錢出黎 就要先觸及7.85 到時係要倒蝕？

當年係有人提出呢個問題，本身HKMA係冇加息權，因為其實新興國家發現左呢個問題，但當時HKMA比左個加息權銀行

梗係唔話你知脫勾美金
唔知唔覺話＂优化＂港元，同一籃子＂外弊＂掛勾，你咪知乜事囉

其實我將港幣換哂做美元做定存
係唔係仲好?
股票趺 港元定存又低息, 前景愈黎愈唔明朗
轉美元定存避險好D?

其實依家轉只可做保本，半年前美滙指88嗰時轉，息又高

咁多錢，唔好加息囉
買到7.75咪證明你捍衛聯匯嘅決心

一萬億，有幾多係流動有幾多鎖咗喺樓市，企業債市度都未知

關咩事

美國減稅，縮表，收水啊 你估你香港吸引定美國吸引啊 早排十幾億咁燒又話少錢，呢家成百億咁燒又濕濕碎 係咪一日燒一千億先叫多

唔好咁啦，
外匯基金票據／債劵果1萬億係外匯基金「支持組合」內，用黎買美國國庫債券。

keep住7.85 咪捍衛聯匯囉

呢一萬億隨時可以抵押番俾金管經貼現窗cash out, 關樓市債市咩事? 我想講係銀行既流動性係非常非常充裕

其實一早有人提出三元悖論其實係可以平衡，只係冇可能完美咁做到，中國就係咁。

咁我繼續揸返港幣
無謂轉..
thanks

有冇讀書啊，港元流通量少左對香港資產價格冇影響 ？樓市債市冇影響？

資本自由進出呀
你而家唔完美叫自由？？
你試下係中國匯錢出黎睇下麻唔麻煩？

你係咪想講流動性少左要加息再影響樓債市呀

所以我咪話冇可能完美做到，但唔代表要比左個權人，你有權唔用，同冇權用，係好大分別，你HKMA今時今日就算燒曬都要燒落去，因為你冇權加息，但當然你如果你有權咁做，可以被動咁去沽美元調控，加息只係必要時手段，但呢家連權都冇啊

hkma都會加息，可以控制discount rate，但銀行interbank offered rate跟唔跟係另一回事。之前美國加息，hkma都跟左，係香港銀行無加

同埋香港唔識印銀紙，好似無貨幣政策，買賣美元係控制聯系匯率最簡單方法

利申：9up

聽講外匯儲備有兩三萬億，沒事兒沒事兒

其實未洗去到加息，流動性少左已經影響

而家銀行結餘仲有9百億on99係度唔知做乜好, 銀行又拎住1萬億金管局發既外匯票據可以隨時抵押貼現...玩哂呢度d 錢先擔心流動性啦...

上面討論班人其實係咪9up，究竟識唔識

冇玩啦，玩到1萬億外滙票據，港股已經25000啦，你唔係覺得33000到係家27000係冇同滙市冇關係啊？港股都係香港資產價格之一黎架

邊個因邊個果先? 貿易戰+人仔貶值，我係外資都抽水走人啦

點解金管局要接貨?
--> 因為走資, 用港元換美金走佬

咁邊到黎咁多港元? 收埋係地下室?
-->變賣港元資產, 如股票, 房地產

用完1000億, 仲有1萬億, 驚西
--> 1000億都用得完姐係再有1000億資產被變賣套現, 咁影唔影響資產價格?

香港外匯儲備一早巳轉晒主力渣人仔

一日一百億

咁咪係lo，走資對香港資產價格冇影響？外資投資者賣樓賣股d港紙去曬邊啊？咪又係換左美金走，滙市就係正正反應緊市場個趨勢

感覺上有d朋友好似唔太知道咩叫做“銀行體系結餘”， 大家對佢嘅理解係咩？

其實有冇咁多美金都係金管局講 就等同港鐵工程，有冇放鐵架入去根本冇人知，報告話有，但冇人踢爆根本冇人知有冇

呢家係真係考驗香港，講真港鐵工程會出人命都可以做假，金融ga野⋯⋯

IMF會check 數，
當然， IMF 可能會造假。

但樓呢樣投資產品流動性太低，外資投資者好少會掂，稅又重鎖期又長交易成本高，以往樓市仆街有幾何係外資沽到佢跌? 咪又係香港人自己內爆再人踩人

其實好睇貿易戰點打
侵侵咁有決心搞中國
中國一係就繼續食關稅
出口少左
做廠既食幾廿%關稅
profit本身都冇20%啦
所以依家關稅果舊錢好明顯係中國比住先
問題係長遠咁大舊錢，你比到幾耐？
你唔比就好多廠出唔到口冇錢賺執晒
一執仲唔得了
本身咁多企業借緊銀行一大舊數
你一執得番塊地 銀行舊錢更加收唔番
=核爆

一係就開放市場
呢個亦都不得了
中國一向用絕對既權力黎到控制個經濟
令到啲廠點借都未爆煲
外資一入黎
你控制唔到個市
就自自然然會爆
如果外資入左去
中國仲夾硬控個市
侵侵分分鐘call 8國聯軍2.0

總之個彈點拆
決定香港炸唔炸
skr~ skr~ 炸翻全場

呢十幾年熱錢流入，入左去邊d資產到 你覺得08年400萬，但今日賣1000萬中間多左嗰d係點黎？

Economic有個theory叫impossible trinity
正正係講依個現象
Free capital flow, fixed exchange rate同sovereign monetary policy只可以三揀其二
而香港揀咗free capital flow同fixed exchange rate，就唔可能要到加息權
唔係話金管局唔去做，而係無辦法做
你有fixed exchange rate但同對家利息唔一致，咪令對方有一個arbitrage嘅機會去向低息果邊借錢再借俾高息果邊
所以金管局自己係做唔到加息，只可以跟美國去郁

暑假呀

唔知班on 9 做晒暑期作業未？

睇個勢似好快會勁加息 樓市終於要gg了

跌得仲勁

呢10年低息, 錢易借易還, 香港人自己槓桿都買起左個樓市啦...

其實呢個問題唔係冇人提出過，當年聯繫匯率新興市場都遇過呢個問題，比如阿根廷，最後要搞到放棄聯繫匯率，所以有人提出，佢地唔係要完美ga sovereign monetary policy，比如qe，加息，香港係冇可能qe，但同時如果美國加息，但香港唔加，就會做成息差，好難保住美金，所以先有人提出留住加息權，簡單黎講佢唔係要有自己完美貨幣政策，係要可以追得住美國貨幣政策

一個同美國同步貨幣政策嘅地方人地收水，你仲點槓桿

哇 香港啲錢

所以先話強調流動性, 人地收水縮表, 但如果錢唔肯走死要留係呢邊都無辦法, 咁又係咩原因?...而家雙邊有息差, 正常套利錢會自己走架喎

錢一向都係向回報高既地方走

究竟幾多人未分到銀行體系結餘同外匯儲備 根本銀行體系結餘跌都無乜大不了，銀行到時候自然會加息

依家咪講緊美金走緊返美國

個問題你成日話只係套利，不如你講下點解走左要返黎香港？

問題係呢一萬億流動性有幾高先

其實加返息，唱錢既情況一定會減少好多，但班商家佬就應該可以去食屎了

非常高, 可以抵押番俾金管局貼現出返黎...

以前得幾十億添

個個結剩係咪講緊m0/m1/m2個d

早兩日過關, 見到香港海關poster話帶多過12定14萬要申報，
無知一問, 咁樣叫唔叫自由進出?
利申:真係唔太識，學野only

中國式自由，你識唔識架

好多國家都要申報

HKMA癲起上黎換撚哂所有發行港幣做美金都仲得
你咪沽囉

樓市gg

申報=/= 限制
只要你依例做咗申報 你帶幾多錢出入境都得
大陸就唔係

帶多過某個限額現鈔入境要申報係財務行動特別組織 （Financial Action Task Force on Money Laundering）要求成員立法執行嘅R32制度。
香港已經係成員間最遲立法執行嘅地方。

組織建議嘅limit 係15000美元或歐元，
對應返12萬HKD其實係差唔多。

咁當然， 連登仔會講到係為左防止走資。

ON9 港鐵要用錢再起架
條橋就咁OK通過唔再整返好
死人點算呀

仲有500億乜撚要上繳中央?
500億肯肯定多多都唔夠用

其實呢度有幾多人真係識
唔識嘅不如睇咗MA篇嘢先啦

港匯轉弱 何懼之有
近日港匯轉弱，引起市場關心和討論，可是當中對聯繫匯率機制仍有不少的誤會和疑問。我希望透過以下簡單的問與答，澄清一些誤解。
問1：近期港匯跌穿7.80，金管局是否擔心港匯轉弱，會否出手阻止港元貶值？
這是不正確的理解。香港是國際商貿和金融中心，大量資金自由進出，但在聯繫匯率制度下，金管局仿如金漆招牌的「超級找換店」，在資金流入時、港元兌美元匯價不會升越7.75（即是強方兌換保證）。反之，在資金流出，港匯轉弱時，金管局會在7.85出手，賣美元、買港元，保持匯率不會跌穿這個弱方兌換保證水平。
美國聯儲局自2015年12月起一共加了5次利息，港美息差拉闊，因此為港元流向美元提供更大誘因，港元匯率轉弱，十分正常。只要匯率觸及弱方兌換保證（7.85）水平，金管局便會出手，保證港匯不會弱於7.85，大家毋須擔心。
問2：昨日港匯跌至7.836，乃33年最低位，為何金管局仍未出手干預？
正如上述所言，金管局在港元匯價觸及7.85時會出手，這是聯繫匯率制度自2005年推出優化措施後的設計。聯繫匯率制度在1983年起實施，除了初期有個別例外情況，基本上金管局會在匯價下跌至7.80水平即出手。2005年推出優化措施，將弱方兌換保證由7.80調整至7.85，只是其後絕大部分時間港元偏強，以致近日港匯跌穿7.83水平時，就出現33年新低的說法。
問3：既然不怕見到弱港元，為何金管局在去年港匯轉弱時增發外匯基金票據？是否如一些市場人士所言，金管局出手阻止港元轉弱？
這是不正確的。金管局上次增發800億元外匯基金票據純粹是因應市場對高流動性票據的需求，與港元強弱無關。我們暫時未有計劃再增發，並希望市場人士不要誤會金管局不願看見港元轉弱。其實我們是期望在港美息差擴闊的環境下，港元流入美元，觸及7.85水平，金管局出手，貨幣基礎逐步縮減，為港元利息正常化提供條件。
問4：金管局有足夠能力支持港匯嗎？
當然有。大家要明白，香港的貨幣發行局的機制是甚麼。自2009年美國實施量化寬鬆政策後，有大約1,300億美元流入香港，經銀行和金管局兌換成港元。金管局收到這筆相等於1萬億港元的資金，沒有花掉一分一毫，全數放入外匯基金的「支持組合」內。這個組合主要投放在高流動性和信貸質素良好的美元資產，例如美國國庫券，能夠迅速變現成美元，金管局可以發揮「超級找換店」的功能，隨時能應付極端情況下的大額資金兌換和流走。
問5：若大量資金在短時間內流走，將會衝擊香港銀行體系，甚至香港整體經濟運作嗎？
保持香港銀行體系穩定一向是金管局工作重中之重。銀行體系是否穩健，需要看流動性和資本充足率是否足夠。在金管局嚴格監管下，香港本地銀行於2017年第三季末的平均資本充足率為18.7%，在國際上屬很高的水平。而銀行在2017年底持有高流動性資產超過4萬億港元（當中超過3萬億港元為外幣資產），比自2008年以來流入香港的1萬億港元高數倍，為資金流出提供充足的緩衝。
此外，金管局亦為銀行進行壓力測試，以保證在短時間內出現大量資金流出的極端情況，銀行亦有足夠能力應付。
問6：港匯持續轉弱、資金大舉外流，會否引發系統性風險，甚至金融危機？
香港的銀行和金融體系的防震能力已大大提高，香港外匯基金有超過4萬億港元的資產，其中超過八成為外匯儲備，為保障香港金融穩定提供強大的後盾。另外，港元貨幣基礎約1萬7千億港元，為資金流出提供極大的緩衝。金管局過去透過多輪逆周期及其他監管措施，加強了香港銀行體系的穩健。香港能平安渡過2008年的全球金融危機和2011年爆發的歐債危機，我們有信心香港有能力應付往後資產市場波動和資金外流帶來的挑戰。

香港金融管理局
總裁
陳德霖

宜家係MA有心放翻08年之後流入嚟嘅錢走，08年之前結餘只係得百幾億，嗰舊錢只係銀行放係MA嘅current account
香港要爆除非銀行永遠唔加息燒哂成萬億，但你當銀行on9嘅咩爆咗佢都死
仲有呢啲唔係走資只係套差去美金賺息差

其實有咩難明？ 香港係空心既係人都知...

資本流入，流動性增加，資產升值
資本流出，流動性減少，資產仆值

升息係阻止資本流出既手段，但未必有效
加左息資產再跌也可能會引發更大的流出
所以銀行非必要係唔會搏
直到一日頂唔住到時只能接受通縮+升息

至於揸港紙定美金
我只能說而家係無咩分別
但我唔信共產黨，所以也唔會持有代用劵

但加息後會否為樓企借貸作出連鎖反應?

陳德霖又出黎講野
出得好密

一日170 億未算超多
但信心好重要...驚起上黎 大家開始換美金...就惡性循環 好難番轉頭...

風氣唔明朗
個個都想揸美金
一黎穩陣 二黎高息
如果唔多唔少學過econ知道money creation
啲人愈攞港紙換美金揸手
銀行一call back loan
個multiplier
分分鐘啲loan要幾倍咁收番黎
因為當你1蚊 bump到4蚊loan
姐係拎番呢個1蚊出黎要call 4蚊既loan
姐係港人對港紙信心不足就會gg
唔穩唔得

中國資本唔係自由進出
鳩up都有個譜

大家點睇今次事件，你地覺得會唔會越搞越大獲

會少咗人借錢因爲存款利率增加，加息係會壓抑經濟，但香港咁痴線嘅地方影響其實唔大

如果唔渣美金，渣其他外幣呢? 例如英鎊/歐元

簡單睇下DXY 既圖你就明架啦

風險相對高
而家美金仲會走強一段時間，點解唔入手當造最強既currency呢
更重要一點，香港買入美金由聯匯backup
理論上如果無呢樣野，hkd個跌勢分分鐘勁過人仔
所以有ma backup下換美金呢個價近乎係個bug咁
因為市場上usd>hkd
但ma出手令佢usd=hkd

今次？係一連串事件喎
仲要係積落好耐既事

英國脫勾
歐洲多豬隊友

DXY 點睇?
新人唔識

照咁睇其實兌美金係咪好過揸港紙?

洗唔洗轉定美金

成班經濟學家上身
巴撚閉

齊齊兌美金 沽爆港幣

On9, 你仲生活緊係香港啊
兌美金你駛條毛？

麥當勞收美金啊屌你老母

留十幾萬做生活費呀嘛

你唔好咁認真啦
俾班書都未讀完 日日google扮專家嘅child登仔打下飛機啦

咪姐係又係港幣。

咁我份身家又唔係得十幾萬

即係除非你係好息之徒， 如果唔係個range 點都係7.75- 7.85 走, 唔係人換你又換

而家港元信心跟本冇問題. 亦都係"利率正常化" 必經

銀行大把水，就唔會加息
想銀行加息, 咁咪慢慢抽走遊資

唔唱淡就是錯

無事兒無事兒

成班child登仔冇人識分走資同套息
宜家啲人只係換美金賺息差，舊錢仲留係香港邊叫走資
宜家銀行唔肯加息係因為水浸，係走資嘅話仲點會水浸

唔識又剩係喺度講港爆以為自己好威威咁

Lm學野

你點證明啲錢無走？

因為嗰900億都係佢套 所以佢話冇走就冇走，如果冇走，點睇股市大跌，賣出股票賺左ga港元去左邊？咁啱又會套息？

走咗銀行就唔夠錢，唔夠錢就會加息，而唔係水浸

比多篇嘢你睇

這是近期有這麼多人沽港元，持美元的根本原因，他們把港元兌換成美元後，大部分都沒有把美元調離香港，而是留在香港等投資機會。

點睇到呢個數據？

講真冇咩特別
以前銀行結餘根本得百零億

你先戇居，根本成個劇本寫好左係高地價政策，放棄利率控制權可避免受民粹主義影響利率。

笑撚左 香港呢個社會幾時有過民粹主義，政府有咩政策係理過你班賤民 仲妄想影響利率

施永青9up就當真。根本成篇野都無任何數據證明資金無離開。
上面話走左銀行唔夠錢就會加息。其實而家正正係等緊接到淨番百零億就會加息。只係未去到

好睇唔睇睇施生
地產佬講經濟

仲有究竟係太多錢
定係根本借錢做生意需求疲弱

無人借，50億都叫多啦

其實走唔走根本唔重要，香港係自由經濟體，今日匯左去美國，聽日隨時匯返來都無問題，唔同大陸
只要有利可套，錢咪跟著走
重來無講走資係危機，一來走得唔快，二來唔係地緣政治引起，一日跌30%土耳其個款

只係講起，港元行聯繫匯率，唔好傻到香港可以唔洗跟美國加息

大陸大獲啲

走資對香港冇影響 聽到呢句已經知你咩料，冇外資香港什麼都不事，咁都敢講走資對香港冇影響

冇錯，其實跟本加息就解決到問題，純粹宜家MA/銀行都唔想加住，放翻啲錢就先咁解

但啲人講到好似恐慌性走資咁

你都on9 宜家講緊港元轉美金唔係公司搬走呀
除非有人好似當年索羅斯咁有咁多資金同MA互片，如果唔係加息啲錢就翻翻嚟啦

結餘下降重點其實係熱錢已不再。即使留響香港都只係放響銀行。梗加唔唔好講會有錢留入
加息後錢係咪番黎無人知。但加息後會少左人借錢買資產套息差。點都會對資產價格有一定影響

公司無生意唔搬係道派錢做善事?

條傻撚連錢永遠只會逐利都唔識 放係香港息又低又唔做生意，等運到啊 係都買美債等啦，最少高息過曬其他投資，又0風險

最on9就係好似土耳其政府咁
叫大家幫手兌番土幣

快回：

1) 有時用「走資」呢個字眼好誤導，因為我地總係講得係「恐慌性撤資」(阿根廷、97 東南亞 etc.)。用返「資金外流」呢個中性啲嘅字眼會準確啲

2) 想知係唔係走資要睇兩個月後HKMA月報，睇下M2 同外匯存款總量有無跌到。兩者皆跌其實即係有資金外流

3) 其實既然FED 收緊水，泊入香港嘅資金跌「本來」係正常。如果FED縮表縮1/3，咁香港銀行結餘 + 外匯基金票據啲錢按比例跌返 (1/3？)其實係好合理

4) 外匯基金票據主要嘅「功能」其實係俾HKMA用來控制香港銀行體系結餘 (銀行可以再市場/經濟體系中使用嘅剩銀)。HKMA/ HKSAR 同外國政府唔同，因為香港政府無財赤，就公共財政方面其實並無要透過發債 (其實可以某個意義下咁樣理解外匯基金票據) 來籌旗的需要。HKMA 在呢個情況下都依然賣外匯基金票據，係因為 HKMA 本身控制唔到息口，所以就唯有用票據來控制經濟體系中可流通的貨幣總量 (總水量)。因此外匯基金票據： (1) 本身可間接影響 HIBOR，因為外匯基金票據本身都有息，其實有參考作用； (2) 控制貨幣供應 (因為 HKMA 可決定賣幾多債)，由 supply side 影響貨幣的息口或價格； (3) 在資金快速流入或流出時可以做 buffer，快速流入時就即時賣多啲(短)債吸走市場的水、快走時就賣少啲放返水，咁銀行體系結餘就會好似有個後備的、具彈性同反應快的後備蓄水池，唔會在錢快流時令貨幣供應及息口變得波動 (FED 都有 "interest rate on [excess] reserves" 系統，即 IO[E]R，系統有異，但功能及理念類同)。

係連登咁認真做咩 呢d post永遠係得班淨係識日日講港爆 連體系結餘同票據係咩來都唔知嘅小學雞係到鳩up

唔怕，我追晒 post，已經 block 晒佢地

係啦係啦 走資啦而家 不過港爆又關你撚事咩 成班child登仔成日ff港爆自己會上流到

巴打好有心機，正評不解釋

睇佢仲接得幾耐
死都唔肯跟世界加息

想問係咪餘下1000億都用晒，都唔肯加息，就用呢招？

最ON9 係果班話要換美金既人, 係港紙最低位換美金 唔話你世界級都唔得

巴打只係用貨幣政策方向去睇。其實係冇錯，香港絕對財力雄厚，買曬所有港元都得，但呢家係要用香港經濟去睇，你有冇諗到「資金流出」對香港資產價值影響？班人賣股賣樓，換左美金，咁樓市同股市有咩影響？呢家係講緊呢個問題，其實聯滙就係手術成功（保住滙率），但病人死左（香港資產價格急跌）

香港最重要係金融同地產，滙率保住左，但地產呢？加息冇影響？走資個資邊到黎？咪又係賣股賣樓，香港有咩實業啊

1) HKMA 作為準央行，佢的確唔會考慮其他嘢 (in perfect case 啦) 而只會考慮貨幣供應的問題，而你講嘅問題其實係政府財政部的問題，呢個係概念上嘅問題。當然現實中 HKMA 幾受香港政府影響 (或其他央行幾受其政府影響) 係另一回事，我 no comment。

2) 我 (喺呢個 post) 對資金外流背後的原因 (套息、 走資、大型基金正常換碼) 無講過任何嘢。正如前 post 點(1) 講，我地頂多只可以講到「有無」資金流出、佢流出又有「幾快」，但就算係講呢個都要睇 HKMA 月報先肯定到。以而家香港、中國及環球的股、匯、債市去作預測當然可以，但一來而家 (最少我) 唔係傾投資，二來其實呢啲都只係預測 (亦即係 speculation)，所以我對呢兩樣嘢都無咩意見。

呢期息差有郁好多咩？ 無端端走乜春

所以我話巴打你冇錯，係上邊班人會錯意，呢家係講對香港影響，唔係對聯滙影響

連個三角都唔知就可以睇得出呢度啲人係唔知發生緊咩事

想打爆港元基本上冇可能，但想打爆香港就有可能啦，當走資加快，資產價格急跌，土地收益減少（香港係極度依賴高地價政策帶黎ga土地收益，包括港鐵都係依靠港鐵周圍商鋪地產收益），加上呢幾年咁多大白象，絕對有可能抽返4000億出黎。到時就另一個講法

所以外匯基金票據對 HKMA 先特別重要，因為佢本身就無息可控，所以連票據都無埋佢就真係連少少主動性都會無埋

有樓市gogogo使鬼怕咩
掃多幾層樓去對沖咪得

咁我多口問句，依家金管局接盤d人不就是港紙最低位換美金？

打錯，賣盤俾金管局d人不就是港紙最低位換美金？
咁佢地又世界級？

金管嘅本幣係HKD，本身手上有USD
佢手上有嘅USD 係當年用7.75 HKD 同人地換返黎，
依家人地用7.85同金管換返USD。

同依家先換美元嘅人、手上依家無USD嘅好似唔同處景。

有一厘

之前有小米，又鐵塔，所以無事

明白
唔該哂

有幾可上到7.75呀，最大機會係平均7.8換返黎
你識唔識架

有咩補充？ 等回覆。

你唔計下平均值?
平時印7.8億港元個陣銀行要放幾多美金係hkma?

快啲放完暑假
等啲child登仔返晒學
呢到啲google博士消失晒就舒服晒

哦
98年前d港元用咗幾多美金抵押黎印?

學到野
Thanks

搵人打救下佢 笑撚死我

呢個post好多咩都唔識既人係度吹水

淨係見到話有幾何去7.75就知條友智鳩障

你所講7.8嘅情況限於發鈔銀行捧港元現鈔加負債證明書換美元下出現，現時負債證明書與銀行體系總結餘之間仍然不設互相轉移安排，所以係兩個唔同pool。

至於近月所行使嘅兌換保證，錢嘅來源係源自海嘯QE流入嘅熱錢，事實上係7.75左右。

之前冇留意財經唔清楚
帳圖見到再早啲有唔少都低過強方保証
係咪聯匯果陣範圍闊啲，近年收窄左？

FED 加IOER, 咪即係等於FED 派錢俾銀行

以前無強/弱方兌換保證，
維持匯率穩定主要靠發鈔銀行嘅套戥（負債證明書1 USD = 7.8 HKD）操作。

好多小學雞玩陰謀論

用陰謀論做論點好難輸，
是但up 一句， 另一邊要反駁就要做足功課，
要prove 一樣野唔存在 係難過prove 佢存在，
雙方effort 上不成比例。

可惜就犧牲左討論質素。

但銀行個rate唔係一向都近7.8咩？
就算個陣強弱方都好，銀行個fx rate會有大唔同？

其實你用少少腦都知我講邊班人, 你唔用腦其實我真係唔會怪你

Lv1504 之前講緊90年代初長期低於7.75 果段時間， 你都係講緊同一段時間？

IOER當初用意，係俾你銀行在大水湧入 -- 例如QE -- 時，可以唔駛急於將啲錢借出去。如果無IOER，咁就會令銀行有誘因將錢散貨式借走，最後借俾人做高風險 (各種speculation) 或者係單一而又不利實體經濟嘅項目 (去咗炒嘢，例如樓)，令QE白廢工夫。

所以佢個設計本身就唔係預你銀行會長期放泊錢入去，當成主要收入來源。佢會有少少息，例如而家咁就有 2 厘唔夠，目的只係俾銀行有個走箋位，可以在唔駛蝕乜滯的情況下「稍稍嘆一嘆慢板/冷靜啲做生意」。你銀行要賺到錢，就始終唔可以咁樣太耐 (當然近年有人批評呢個制度養懶咗銀行，在講)。但由此可見，人地當年 QE 雖然係好 pk，將條債輸出全世界，但係人地亦都做咗好多嘢 (呢個系統只係其一)， 等啲錢唔會好似某國咁鳩洗咗去

所以之前某個經濟台紅人啲 post 我覺得好無聊，唔明有咩咁高汁。。。

新手睇過都信過
睇多陣都覺得唔對路唔再信

我想問近年銀行轉有無受影響姐

我轉開都大概7.8x咁上下

近12個月就普遍7.8x，但舊年(2017)年頭或之前嘅話都仲係7.7x, 17年初我都換過d USD 係 7.76x / 7.77x .

好彩有巴打你
學到你

d小學雞淨係識罵戰

Pro

想樓爆支爆一件事
金管局接貨就講到聯匯守唔住，要幾on9先講得出

布卡奇巴打，有樣野想請教下你

“金管局隨時準備透過調較總額達1萬億港元的外滙基金票據發行量”

很多人問，如果個920億結餘用晒點算，陳總就用上面個句子解答左大家

但以我理解，從外匯基金票據放返啲港元去市場，係可以增加流動性，但這行動不是會令港元更弱嗎？

我唔知我有冇理解錯誤

如果市場上有過多港元,MA沽出票據,銀行用港元去買果啲票據(債券)

咁市場上既港元就會少左(收緊流動性).而銀行亦有等值港元既資產

短回：HKMA 終於講呢個問題。我在港匯定另一個 post 都講過，接錢唔係重點，HKMA 未來點處理票據先係關鍵 (我果度大概係話「我反而想知」)。咁而家算係有答案了

陣間再回 + 解讀

[鳩up]
佢就係想流動性降低逼銀行加息
港元弱就係因為套息活動引起
所以理想情況應該係 結餘降低到某水平->銀行加息到hkma 認為既理想水平->再由票據慢慢放返d水出黎
利申鳩up

香港金管局總裁陳德霖強調，香港銀行體系有足夠的流動性應付資金大規模流動，香港金管局隨時準備透過調整總額達1兆港元的外匯基金票據的發行量，以提供額外流動性，應對資金可能出現急劇外流的情況。

我估陳總意思係，如果有大規模走資，換港元兌美金走，唔好唸著香港無錢比 而引發信心危機

其實我地之前用外匯基金票據hold 著成1萬億美金係手，隨時放返出來比人走資用，佢講呢樣同維持7.85水平好似無咩關係

而我理解，點解要用外匯基金票據hold 著啲錢，唔放晒出去市場，一來香港根本用唔晒咁多錢，二來咁會穿7.75強方保證水平

歡迎指錯

我已經收左自己皮，係同7.85 水平有關

當市場上由於出現大量港元沽盤，令港元的滙價出現貶值壓力時，金融管理局便可以在市場上出售外滙基金票據，把市場過剩的港元抽離市場，令到滙價可以返回正常水平；相反，當市場上出現大量港元買盤，令港元出現升值壓力時，金融管理局便會在市場上購回外滙基金票據，把足夠的港元釋回貨幣市場，以紓緩港元的升值壓力。

簡單啲講，香港真係有好撚多游資

之前一直講緊講左好多個月既巨大緩衝呀!

銀行體系一水緊, H抽高, 銀行拎住票據問金管貼番港元出黎賺埋息差

1) 其實除非真係打仗或人仔大跌到有崩盤風險，否則真係唔駛 ff 港元幣值會玩完。

2) 成件事個重點其實在於流動性，亦即係有係足夠「有美金 backup 的港元」俾人去進行經濟活動。貨幣價格問題其實相對 (相對咋) 次要，尤其係如果你係自由兌換，其實你都無咩得控制。除非你個貨幣爛到要行資本管制，但就算如此，個重點依然係要維持體系內流動性，不過個流動性係要由「有美金 backup」的本國貨幣去做，所以先會要鎖死匯價、管制資本。

3) 陳總其實個意思係: 唔會有資金外流到香港經濟體唔夠錢用、令港元需求及息口亂fing的地步: 因為hkma有個超大「後備池」調節「可用水池總水量」。個可用水池或者會少咗水，但總之一定夠大家用，請放心 (見之前有個回講ioer果段)。

4) 弦外之意: 大家要預(外匯基金票據)後備池都有可能會郁，亦即係資金外流嘅勢頭唔似係短期及細規模。hkma 攪得掂大方向，但大家銀行及企業都要小心，要計埋個波動及風險。

5) 話就話hkma控制唔到港幣價格，但實際上你hkma既然可以用外匯基金票據控制銀行結餘總量，而票據息口亦對hibor有間接影響，咁其實hkma係可以影響到港元個價格的。如果(如果咋)hkma增發票據及俾多啲息吸走市場中嘅港元，市場港元供應減少/ 銀行結餘減少，假設需求不變 (s curve左移，d curve 不變)，咁港幣其實就會升返。但咁的代價就係: hkma 就間接借咗銀行嚴重過多、借唔到出街、生唔到財的錢，變相貼息俾銀行(而呢個係原本啲 pk 銀行想見到的情況)。所以 hkma 而家先情願接錢等資金流走，要銀行自己食返。

一定夠大家用但係流動性降低，大家都要承受資金緊絀既後果？銀行可唔可以一直都唔加息，等金管局自己搞就算？

有冇人留意近3個月libor好似俾人點左穴咁....

而家係流動性嚴重過多過大 (其實多少 imply 咗「可能」有泡沫)，然後 hkma 由得市場自行調節抽水走。銀行可以一路等，等到市場中錢開始唔夠用，hkma 又唔特別放水入貨幣體系，咁銀行到時水緊，自己之間要撲水，hibor 就自然會抽高。反正 hkma 血超厚，接晒銀行體系結餘果啲港元都仲有大把美金剩，駛怕你銀行?

HKMA講到尾都係想迫銀行加息先係佢地最想見到結果，但因為市場游資太多，銀行唔等錢洗，之前先可以營造到一個 "美國加息但香港唔跟" 呢個現象，根據美元掛鈎原則，呢個係一個唔正常現象，所以HKMA先要撥亂返正

同埋HKMA本身大把子彈，而接港元沽盤完全100%佢地預計，多多到有本錢同你接，唔洗你同佢擔心唔夠錢洗而導致港元崩潰局面

單睇接錢就認定係走資
如果冇聯繫匯率港元一定暴跌
比起貨幣本身價值 對貨幣既信心係更加重要
好似一隻股票既價值係包含佢預期發展
或者國際黃金市場以美金交易去保持其他人對美金既信心
係呢件事見到港人根本上對港幣冇信心
一跌就會跟住走 人踩人
好彩有聯繫匯率將港元挷死
就好似用暴力去保持港元價值咁
香港外匯儲備以單一經濟體黎講係好撚多
仲有一半m3咁濟
除非成個香港一齊沽啦
係想像唔到點可以搵到咁多港元沽爆港元
港紙根本就係翻版美金
冇左聯繫匯率港紙肯定pk因為冇信用backup
仲話脫鈎 諗都唔洗諗
如果港元有日脫鈎一定係因為港人自爆

即係比起上次97，今次比大鱷追擊既機會都無？

never say never，但首先你要係市場搵到一個有成萬億資金既大鱷先，如果我係有咁多錢既大鱷，我會傾向追擊金融系統冇咁完善既東南亞國家，成功機會點都大過追擊香港

用美金backup冇跟美國息又鎖死匯率
根本預左接錢
依家個情況一早就預見到
唔會睇到冇但追擊都未到大鱷份
有咁多錢同hkma燒之餘仲要搵到咁多港紙燒

有幾難啊，無限北水套美金

侵侵笑到最後

借勢囉。。。反正香港啲泊嚟都係因為入大陸之嘛。。。但要人仔匯價出問題，或中國內外債及經濟出問題又係複雜好多嘅另一件事。中國啲暴力手段係好鳩，但短期又係有效、暫時解決到問題喎。就好似渣春袋還渣春袋，你十成力渣1分鐘梗係爆，但阿爺係間唔使就用4成力渣3秒又放、渣3秒又再放，好似襟捱好多

最後都係果個問題: 信市場邏輯，定信阿爺嘅能耐?